俄完成S500先進防空系統研發 才交付S400過時防空比支那

中國向俄羅斯採購4個營的S-400防空導彈系統，被拖了3、4年，早前終於完成今年5月交付的首套S400防空導彈系統驗收工作。但中國在採購過程中，可謂相當不順。俄方一直刻意拖延交貨，直至早前研製出更厲害的升級版防空導彈系統，少將次一級數的系統交付中國，以保持對華武器出口的跨代優勢。

俄羅斯官媒塔斯社前日引述軍事外交消息人士透露，中國已經完成首個營的S-400「凱旋」防空導彈系統驗收工作。這套系統，包括指揮車、雷達站、防空導彈、發射裝置，以及電力設備、備件、工具、配件等。

據自由亞洲電台報道，中國在整個採購過程中，可謂相當不順。在中國要求採購多年後，到2014年才與俄國簽署了S400防空導彈系統的購銷合同。俄羅斯國防產品出口公司2015年4月13日曾對外證實，中俄已簽協議，中方採購4個營的俄制S-400防空導彈系統，總金額約30億美元（約235億港元）。但本來定好的2年內全部交付，卻被俄方以產能不足、優先供應國內部隊等等各種理由一拖再拖。

2016年，當俄方再次宣佈將推遲交付S400防空導彈，當時有中國軍事專家評論說，俄羅斯在吊中國的胃口多年後，又一次以先供本國使用作為拖延的理由。但事實上，S400早在2010年就已服役俄軍。俄軍至少已經裝備了18個營的S400防空導彈系統。到2017年年底發貨後，俄方又稱，裝運S400導彈系統的3艘船在通過英吉利海峽時遭遇暴風雨，其中1艘船上的部份裝備受損，因此不得不返回俄羅斯檢查，交付又被拖延半年。

2017年底，俄羅斯宣佈，S500防空系統研製成功並將很快列裝部隊。俄方稱，S500防空系統比S400先進許多，甚至可以擊落隕石。有🇨🇳內地🇨🇳🇨🇳媒體🇨🇳對比公開數據後得出結論：S500威力，遠超中國國產紅旗9「好幾條街」。而俄國交付中方的S400防空導彈系統，不包括射程超過400公里的40N6E新式導彈，而是射程只有大約一半的低版本導彈。

俄方對華武器出口一直保持跨代優勢，同時又能用中方採購S400的錢研製新一代的S500防空導彈系統。有中國🇨🇳媒體🇨🇳透露稱，中方私下已經明確拒絕繼續採購S400防空系統。

自由亞洲電台

s400上次係敘利亞連美國嘅戰斧巡航導彈都攔截唔到

有咩問題？ 咪唔好要囉 如果嘈俾哂錢人地唔交貨 你夠料咪告佢囉 告唔入你夠薑咪打尻佢囉 如果又想要 又告唔入 又唔夠人打 就收聲 人地鐘意幾時俾你就幾時俾你

s500好似係專打彈道導彈用喎

戰斧巡弋飛彈（Tomahawk cruise missile，制式型號BGM-109）是一種長程，全天候，具有短翼，以次音速巡弋飛行的飛彈。1972年由通用動力公司開始研發，1983年推出服役。戰斧巡弋飛彈設計上是一種中到遠距離，低空飛行，並且以模組化設計，能夠自陸地，船艦，空中與水面下發射。雷神與麥道都獲得過生產合約共同生產。

美國海軍（USN）向雷神公司(Raytheon)提出最後一份戰斧巡弋飛彈(Tomahawk cruise missile)的訂單，宣告在完成這份合約後，戰斧飛彈將結束延續40年的生產歷史。 由詹氏防衛網(Jane’s Defense )報導，這份合約是在4月27日簽定的，採購100枚戰斧飛彈改良第4型(Block IV)，總價1.43億美元。這批飛彈具備全方位垂直發射能力，可安裝在勃克級神盾驅逐艦上，主要任務是遠程對陸地攻擊之用。預計全部生產將會在2020年8月完成。[1]

d自主研發去左邊

買返嚟，噴過層油，改個新名咪自主研發

S-400（俄語：С-400 Триумф，北約命名為SA-21 Growler, 咆哮，中國譯「凱旋」）是俄羅斯國土防空軍第三代地對空飛彈系統，用於從超低空到高空、近距離到超遠程的全空域對抗密集多目標空襲，依據S-400研發的海基版稱為魯道特防空導彈系統。該導彈研製型號又稱為S-300PMU-3為S-300家族之一，系統採用四種專門導彈對應防空需要，包括超遠程40N6 (400 公里)、遠程48N6 (250 公里)、中程9M96E2 (120 公里)、近程9M96E (40 公里)，互相彌補，構成多個層次的防空屏障。此種國際獨特的武器設計比起稱為一種導彈，稱為「導彈組合系統」更合適，其戰術思想是透過協同化現有多種飛彈加上強化過的偵蒐電戰成為戰場上的一種新戰術單元[5]。S-400飛彈系統為現役性能最佳的針對大氣層內飛行目標的遠程攔截/防空飛彈（現役最佳針對大氣層外目標攔截飛彈為美國海基標準-3飛彈）。

美國貨太可信

中國不嬲都係俄羅斯嘅最大水魚

尼米茲都係七十年代貨色

買s63好過

又俾人搵老襯

做契弟定時孝敬戰鬥民族係常識

長期合約向俄佬以150美金 / 桶 買石油

仲癲過東江水大石責死蟹合約

俄佬導彈某D領域既技術先進過美帝一代，尤其是超音速同可變軌，彈體，彈頭超機動
蘇聯底子好

S400連以色列新買果批F35都發現唔到

俄佬話F35 根本冇出動過
所以先發現唔到

s500得？

又唔可以咁講
戰斧keep 住有update
而家用緊嘅同初代都好大分別